import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs2: QuizSet = {
  id: 2,
  name: "Podstawowe czasowniki 2",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to come' po polsku?",
      options: [
        "zbliżać się",
        "nadchodzić",
        "przyjść",
        "pojawiać się"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to want' po polsku?",
      options: [
        "pragnąć",
        "chcieć",
        "pożądać",
        "życzyć sobie"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to look' po polsku?",
      options: [
        "obserwować",
        "oglądać",
        "patrzeć",
        "przyglądać się"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to use' po polsku?",
      options: [
        "wykorzystywać",
        "używać",
        "stosować",
        "operować"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to find' po polsku?",
      options: [
        "odkrywać",
        "poszukiwać",
        "znaleźć",
        "natrafić"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to give' po polsku?",
      options: [
        "przekazywać",
        "ofiarować",
        "dać",
        "wręczać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to tell' po polsku?",
      options: [
        "opowiadać",
        "relacjonować",
        "komunikować",
        "powiedzieć"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to work' po polsku?",
      options: [
        "pracować",
        "funkcjonować",
        "działać",
        "operować"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to call' po polsku?",
      options: [
        "kontaktować się",
        "dzwonić",
        "telefonować",
        "łączyć się"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to try' po polsku?",
      options: [
        "testować",
        "usiłować",
        "próbować",
        "starać się"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
}; 